某寬頻公司今年又出信串鳩intern applicants

上年個post

下款個COO今年升左做CEO

P.S 個人認為係好事黎既 肯教人見工

見工黎講一買一賣 邊有咩教唔教
唔通elite candidates 收幾個offer又覆返rejected嘅公司佢地個package爭啲咩咩 啲語氣不鳩知所謂

垃圾公司痾篤尿照下鏡啦

行文d語氣係feel到佢係想令HKBN成為香港嘅 AT&T
但係你而家都未係AT&T, 爬到PCCW頭先算啦

講經

上年有追post
點解兒登仔今年同上年反應爭咁遠
難得肯打咁大篇文解釋唔見你
兼搞埋career talk袋錢入你袋
反而仲咬返人轉頭
而家啲00後

雖然都係面子工程

受教 巴打有料

巴打你走先 我頂住
兒登好多00後唔反得

又黎

上年個po去到一半已經係插多過讚

HKBN過多幾年5G普及都收皮啦
仲有乜前途

又係連登仔教 CEO COO 做人同做生意嘅時候

等左一年

插果個好記得最後考ACO 考唔到轉左做警察

Elite真係會攞唔同offer嚟抬價

人唔笑狗都吠

Niq lai 尿賴？

Elite就係咁大牌 吹咩

我都想係elite

考aco好過啦

香港寬頻出晒名內部行政混亂, 個截數日搬左幾次

洗你教咩
香港D 龍門有腳架, 係香港寬頻咁落後要去搬個客D 龍門

仲未見好鐘意返工巴打嘅

抬價還抬價
HKBN 又唔係send封email壓啲intern價
呢封email除左拎黎打丁振夫綱
真係冇乜實際意義

去上班台學吓連登仔番工仲有用
辭工Delete Files+ 剪Lan 線，幾百個正評

但人地大公司 都仲係有幾十億生意
洗系驚你咩

黎汝傑於2004年加入香港寬頻，擁有豐富電訊、研究及金融行業經驗。黎汝傑於2006年獲委任為財務總裁，2016年擔任人才及財務總裁，2017年擔任集團營運總裁，並於2018年9月起出任行政總裁，領導香港寬頻約3,000名人才，提供世界級的產品及服務，致力成就香港更美好家園。黎汝傑十分注重為香港寬頻培育人才，因為他堅信只有知人善任，公司才能表現卓越。加入香港寬頻之前，黎汝傑曾於瑞士信貸擔任分析師、董事及亞洲電訊業研究主管，曾參與多間亞洲電訊營運商的全球集資活動。黎汝傑年少時曾渴望成為職業網球選手，但由於缺乏運動天賦，促使他轉戰商界。黎汝傑持有澳洲西澳大學的商業學士學位及香港科技大學與西北大學Kellogg管理學院合辦的行政人員工商管理碩士學位。他是香港會計師公會（「香港會計師公會」）及澳洲會計師公會資深會員。2016年3月，他獲 FinanceAsia 調查評選為「Best CFO in Hong Kong 」(香港最佳財務總裁）。黎汝傑是香港寬頻持股管理人之一。

連登仔話「超，如果我乜乜物物，我都得啦！」

重點唔係封信嘅內容，而係邊個寫封信。如果封信係apple, google或者其他大公司出都無乜問題但hkbn只係一間中型local公司，咁寫就顯得佢好串同無知唔好話外國，有啲香港人都未必識hkbn啦 但佢就係信中講到自己淨係要精英嘅大公司咁講真 真係叨嘅人又點會入hkbn啊人地大把大公司offer而且如果成間公司都係精英都打唔贏pccw比我就跳樓死咗佢算啦

不過總括而言封信都係點醒人都算ok係啲語氣作為一間local中型企業嚟講太串姐

intern不嬲都係比啲大學生以為做左就易搵工，到畢業搵工話知你做過咩intern封reference letter寫到幾好，who fucking care

利申：以前做過之後發現冇人會睇

都叫有少少辦公室經驗既
請人最怕電腦都唔識用

咁點解咁多神科人defer做intern?

有啲科係一定要實習，例如老師、社工、醫生

專業人士 有啲要實習
另外係Network.

呢啲野睇科睇公司睇人表現既
大把人攞大公司return offer
唔好以己度人

上年收到intern offer reject左間野串過馬撚

d人話香港寬頻好多後生, 公司無咩廢中廢老係咪真

1,500 定 15,000 都寫錯

叫佢收皮啦

一年1500 applicants
十年就15000

睇清楚先叫人收皮啦

咩撚都好啦

gbs ibgm qfin 都做intern喎，佢地一定都係on9仔啦咁

似井底之蛙多過以己度人

間野真係垃圾 個data center 行內出名全港最垃圾

間野之前係啲大學擺booth個陣好串，問兩句都嫌你煩，叫你自己上網睇，就咁指一指啲leaflet話想知多啲就自己睇

香港其中一間龍頭電訊公司
幾十億生意都要比連登仔笑柒係中小企

連登仔都成日屌柒人唔識google

turnover rate高到傻 以前做過 年年每個部門要交某數量人表現差 狂拎低層交數 搞到人地加得幾十蚊人工 其實人地冇做錯過野 只係因為交數 no reason 搞到啲人狂走去pccw 冇乜人做夠一年

01310 香港寬頻
現價 12.24
市值 123.30億
每股盈利 0.396
市盈率(倍) 30.96
收益率 4.57%

06823香港電訊
現價 12.3
市值 932.84億
每股盈利 0.637
市盈率(倍) 19.34
收益率 5.54%

派息老電贏晒

真係中小企 入面啲野全部唔入流 仲差過有線

要elite 冇問題，但明明你間野莫講話 top 100，連香港龍頭都未做到就咁串嘅話真係唔多適合

雖然係大公司 但係行政混亂到行外人都知
上網是旦搵個做過PCCW既人就知入面亂過屋企電腦D線

我就唔會笑hkbn既，始終玩佢股票搵到d錢

不過一直覺得amazon千億公司都冇hkbn咁臭串咁解

唔鐘意還唔鐘意
佢個服務規模叫得上大公司架啦

hkbn全部唔收線 係啲server 擺雜物 匙箱 尿袋 昭和電腦 乜都有 又唔跟槽放線 fibre cat5 可以同一條路放 搞到成日物理上斷線 成日會突然上唔到網

咪玩啦 家用寬頻就係 商業電訊根本唔入流

但平時身邊打機既人都係鬧pccw同和記斷線多

你每個星期深夜一定會有一兩鐘上唔到網

事實hkbn成日突然間1-2小時上唔到網呢個問題好嚴重
我果時申請pccw同個sales講, 下d網路設備唔會咁樣架wo
但事實真係經常發生

我爆左原因出黎 而家有少少驚

完全冇串人

唔通出封信話，對唔住，我地公司規模唔大，但係長遠想做得更好，希望啲精英過黎幫我地

你係elite見到公司對自己冇信心都唔會去啦

今年比起上年都唔算串啦

其實點解會有萬五人申請

寫黎堆數字黎講冇意義 令收信果個唔開心同時加唔到value 比公司
講真 當你幾年後搶緊contract 既時候
批份合約果個可能就係15000人入面其中一個
而咁岩佢又諗起到呢份email

Hkbn得罪講句 只係間垃圾二奶
Fg想做電訊 有hkt pccw offer唔信會入hkbn

其實你果個都唔係原因黎, d線亂姐正常咪又係擺係到唔郁
唔通佢特登深夜係到整線咩, 我覺得佢似係成日熄左d router又再開咁樣先斷

十年1萬5
你仲好意思笑人

lm

其實你拎神科黎比較已經冇討論空間，調返轉社會科學 文學可以做咩intern

pccw係呢啲post都要請打手
之前用pccw 屌佢老味打lol一到夜晚斷到仆街
轉左hkbn好左好撚多

唔知係咪唔同地區唔同表現
但根據親身體驗pccw好撚惡劣

十年hkbn無賣總係度先算啦

人地估計過去十年姐
佢上年收到2700份添

一嚟就地圖炮話intern冇用，而家又話神科唔計，遲D係咪加埋醫護唔計老師唔計，總之做intern有用嘅科就唔計

堆big4 ibank都無佢咁串啦
你外國topU grad甚至三大Qfn/Gbus果堆真係大部分都唔會考慮你間土炮野
隨時連報名都廢事 憑咩咁串

big4呢啲真廢閪就唔好提啦
隔黎post先講完鯨大仔恒大仔都做到
當正自己人中之龍

ibank果啲就係覆鳩你都廢事
邊會得閒寫信撚精你

我講緊普遍社會現實，你就講咩科咩科就係反例
咁有咩意思？

係深晚整 屌 係個到做過點會唔知 仲有玩HUB SITE 係咁俾老鼠咬斷都唔放老鼠藥

成日話線路問題 用過咁多間最差係pccw

拗黎有撚用咩
自己睇下市面上MT啲profile咪知
個個都揸住幾間intern ref letter
話冇用應該係啲intern exp廢鳩鳩

爸打做過pccw 好大怨氣

上年2700 今年1500 仲好意思估15000

普遍社會現實都講得出咁快D返大學叫佢地執哂D career centre啦，反正搞咁多workshop career talk之後搵份intern返嚟都係垃圾冇撚用

做過幾間 最差最亂HKBN講真 唔計D野差 D人得閒 鍾意玩山頭 做TELCO黎黎去去個班人跳黎跳去 第2差有線 HKT入面D野唔差 係仆街在全部老SEAFOOD係到玩行政 D人仆街 以前新世界最好 點知比HKBN收左幾年即變行內垃圾

暫時邊間最好？

好多人做一陣就過會HKT同TOWNGAS TELECOM 做DC就去EQUNIX TURNOVER RATE 高到傻 住宅客其實冇錢搵

big4係廢 但我好肯定同時收到big4+HKBN offer
絕大多數都會揀big4
可能我太孤陋寡聞 以前讀左咁多年書
收top tier ibank offer或者其他MT offer既朋友都唔少
但真係未聽過人報呢間野

HKBN個總機自出自入 三五識7揮隻手就有開門俾你入 成日俾黑客入侵 做到傻

呢封野搵intern寫？啲措詞咁撚中文

真
拗黎冇用，因為有人揸住幾間intern ref letter都搵唔到，有人冇intern exp一樣照搵到
講到尾大家都係靠吹唔會證實

00後

連登仔日日教林鄭做特首啦
區區一個ceo仔算係咩？

又唔係乜野絕世好工,人工又低
in條撚咩

你間垃圾公司當新客狗咁 真係唔撚用你啦

風度嘅嘢好難解釋

大學做左佢地要做既野去幫學生，有咩衝突

同埋全港我諗冇乜公司ceo會sd email俾全公司話自己做得好好 所以自己可以出兩個月bonus hkbn係其中一間

用咗幾年從未遇過你嘅問題

一時又話intern冇用，一時又話大學幫學生搵intern係佢地要做嘅，咁intern到底係有用定冇用定係大學戇鳩鳩咁明知intern冇用都仲幫學生搵?

垃圾公司，搵篤屎水檢討下啦
netvigator都冇你咁撚串啦
垃圾HR垃圾CEO
C你老母咩

HKBN請打手就真啦
屌佢老母HKBN 100M+Mytvsuper收人$238一個月
幾個月前連登先爆一單 個客申請銀行自動付款 HKBN偷偷地收多左個客錢都扮唔知情

呢d咁既垃圾公司都仲有人唱好 打手好濃

如果間間大學都有既就係有用，咁asso一定好正好有用學生恩物

幾吹得
遮左個名以為係google請trainee

叫你10黎見工出哂email 係門口企係到等 冇front desk冇成 個hr又唔左邊 之後10點半見到個hr行出黎 話唔係約左你十一點咩 以為得自己係咁 入到問人 原來個個係咁

有好多連登仔buy㗎
睇舊年個post就知

而家咪問緊你career centre個d有冇用囉咁啫係有用定冇用啫?

起得上年有條友做big 4做咗1年定2年，就已經奴性極重咁話人地係塞錢入係袋

為拗而拗哂鳩氣
自己諗啦，你覺得有咪得囉

有啲連登仔好鐘意扮老屎忽

冇錯 如果我出世早廿年

Hkbn
市場又細 競爭又大 又on9租條線比人搶自己客
冇左wiki哂都唔係

激到得濟 係 記得 同埋 入你袋

哇 仆街囉

我試過幾年內一日上唔到添

NiQ 點讀

我見啲人叫佢呀leg

最記得條友有一排換哂制服自拍出email俾全公司 話跟師父出去放fibre 之後條william回全公司話gd 之後啲師父日日返到office屌哂鬼話阻住哂 都痴撚線

屌你老母一封formal letter可以d文法用句寫到咁 搞到好似d濕鳩mk自己開page係facebook ig d self description咁

好興半夜臨做野先當晚出email 出cs
大多數係d 機舊, download 唔夠數比人投訴

利申 做過, 某k字頭高層, d 管理手法屎到仆街, 根本唔係管理層既料

kenneth

香港寬頻呢間垃圾公司憑咩串人
試過搞尻我份合約 我搵通訊辦投訴
死狗咁打黎叫我取消投訴俾佢地內部處理

我住近地鐵站旺區但呢間咁既野光纖仲未覆蓋到我屋企
用pccw算

搞到我以為佢請MT 原來煙腸

個角度同用字講到自己幾咁高高在上，用俯視角度炫耀自己點樣萬裏挑一
一黎唔係串得有道理，香港大型tech公司少，d人係咪都send左先，仲要佢唔係龍頭
二黎講左亦唔見得會boost到多d人apply
三黎好似小學雞同人講自己屋企有幾多錢幾多工人咁，顯得無風度同器量

雖然出發點係好，教人調整心態
但真係不如唔好send，柒到無眼睇

龍頭？ 邊樣係

巴打日日返去執鎖匙 ?

話說我個封入咗spam

香港寬頻狗都唔撚用衰撚過cmhk

再下一級K字頭, kenneth 唔係同一層
出warning / 話人 / 爭功就最叻 , 比曬D屎細既食 :-)

前面仲有條友肥西咁串, 話十幾億生意
係呀賺大把錢, 但係唔等如入面唔係混亂到仆街
要個師傅去SELL 野
又年年改出BONUS 方法
下面師傅追唔到數又炒唔到
本來都唔夠人做
整D 咩師傅孭數出黎
結果師傅都要走一半人
上年年中仲吹緊今年年頭要請到人
不過淨係出一皮人工, 請條撚?

又, 上面OFFICE 畫圖班撚樣
睇住個FRIEND 幾年黎就日日係度屌某TEAM 最容易0既圖都唔識出同埋做射波神
間野又要養住班廢人
因為個個請入黎中層低層做兩星期就走
未見過間公司行政咁亂

哩行老電都出晒名仆街
不過HKBN 個個都話要轉去老電
做煙腸都好呀
淨係見好野, 未見過屎點知咩叫好野

笑撚死，垃圾公司當舊客係狗，加價加到柒
到申請唔續個下就死狗咁話可以再減再減
咁既臭閪公司仲要扮大袋，好撚心啦

記得上年出完串嘴電郵就爆單大量客戶資料外泄事件

專登請個人係到執匙 笑到傻 世界第一間

啱呀 未見過咁垃圾TELCO公司 D師父交唔到數要再培訓拎D 再炒 綠卡都唔搞 叫你自己出去上

全公司都係點估 再下一級KEN 試過同佢提D意見 佢話你當自己係邊個 要聽你意見

唔係一心諗住做會計狗點會apply big4
apply得big4都諗住做會計
唔會走黎hkbn啦 九唔撚搭八

Big4唔係得會計 仲有consulting架
好多報ibank既人都會報埋consulting firm
你懂唔懂架

你唔係講緊big4 advisory呀化
fg得萬幾 人工係加得快
但過幾年都係幾皮人工 多出邊公司M級少少

同一時間ibank過幾年at least十皮啦
兩個level喎大佬
會報埋big4既真係有自知之明
應該知道自己唔係ibanker材料

報埋有幾出奇？
香港ibank 多數請referral/海歸
你估有幾多local入到 仲要做到FO？
我由頭到尾淨係講hkbn呢間土炮狗都唔屌
即使你口中既垃圾big4 點搶手過呢間垃圾啦

屌你報ibank都報埋big4 advisory咁有自知之明既話
咁報埋hkbn真係唔出奇
mt出黎人工真係高過big4 advisory
正常mt都2皮起跳

香港寬頻巴撚閉，如果每個收到信嘅人以後聽到香港寬頻個名都反胃，唔用佢地服務，條仆街好快冇得撈

你開左答案啦, 呢條正傻鳩黎最唔妥就係佢

玩小圈子排IVAN 唔知做乜

點比，hkt牌子老又有專利，家大業大，香港寬頻隨時都係同佢租線

又扮大佬

大學上莊intern=中學操行

咁你下下用ibank 比 乜工都係渣兜啦
過幾年已經多出邊M少少仲要求啲乜
唔係話big4 好好 比上不足 比下有餘
同起碼唔會串鳩candidate 先囉

基本上商用市場HKBN根本唔入流

遲啲WTT俾HKBN收購 商業市場仲有邊幾間